<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>One Miles</title>
  <subtitle>You are stupid for do not know what you are do not know</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://yujiemeng.github.io/"/>
  <updated>2016-10-13T07:30:27.000Z</updated>
  <id>https://yujiemeng.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>伦勃朗(Myles)</name>
    <email>yujie.meng@hotmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>思考《李笑来 - 通往财富自由之路》</title>
    <link href="https://yujiemeng.github.io/2016/10/13/%E6%80%9D%E8%80%83%E3%80%8A%E6%9D%8E%E7%AC%91%E6%9D%A5%20-%20%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF%E3%80%8B/"/>
    <id>https://yujiemeng.github.io/2016/10/13/思考《李笑来 - 通往财富自由之路》/</id>
    <published>2016-10-13T07:30:08.000Z</published>
    <updated>2016-10-13T07:30:27.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="7-27-财富自由之路的缘由"><a href="#7-27-财富自由之路的缘由" class="headerlink" title="7.27 财富自由之路的缘由"></a>7.27 财富自由之路的缘由</h2><ol>
<li>如果我们脑子里没有一个概念的时候，我们的脑子倾向于不去想那类事情</li>
<li>我们要的自由，最根本不是财富，财富只是工具，我们要的自由，本质是时间的自主权</li>
<li>平台：让大家可以交易自己时间（是的，他们甚 至不需要卖自己的时间）的人，他们就是把自 己的时间卖出了更多份，或是不需要出售自己的时间，只需要在自己建起来的平台上看着别 人卖时间抽水……而且更牛逼的是，就算他们死了，他们的时间创造的成果也依然可以继续 贩卖。</li>
</ol>
<h2 id="7-28-成长是通往财富自由的铁律"><a href="#7-28-成长是通往财富自由的铁律" class="headerlink" title="7.28 成长是通往财富自由的铁律"></a>7.28 成长是通往财富自由的铁律</h2><ol>
<li>财富自由是什么？是不需要为了生活所需而出售自己的时间</li>
<li>世界变好，是因为遵循一条铁律，有能力的人是不会被埋没的</li>
<li>具备里程碑式思维，而不是终点式思维</li>
</ol>
<h2 id="7-30-售出时间前考虑的三条铁律"><a href="#7-30-售出时间前考虑的三条铁律" class="headerlink" title="7.30 售出时间前考虑的三条铁律"></a>7.30 售出时间前考虑的三条铁律</h2><ol>
<li>铁律一：财富自由是为了不在为生活所需出售时间</li>
<li>铁律二：重视价值，忽视个人估值：不要让自己的估值过分超过自己的实际价值</li>
<li>铁律三：耐心比什么都重要</li>
<li>在看不见的时候，才需要信仰</li>
</ol>
<h2 id="8-01-02-你拥有最宝贵的财富是什么？"><a href="#8-01-02-你拥有最宝贵的财富是什么？" class="headerlink" title="8.01-02 你拥有最宝贵的财富是什么？"></a>8.01-02 你拥有最宝贵的财富是什么？</h2><ol>
<li>每个人都经历过的几个坑：莫名其妙的被凑热闹（尤其网络上杀掉大把的时间）；心急火燎的追大流（潮流是为平日里准备充足的人准备的）；替别人操碎了心（干好自己的事，做好自己的积累）</li>
<li>每个人最宝贵的是：注意力；时间是大家共享的，自己只能尝试与时间做朋友，注意力才是自己能够掌控的；</li>
<li>必须将自己的注意力，放在自己的身上（因为你一切的价值，都是自己注意力的产出）</li>
<li>长期有效的商业模式：把海量廉价的注意力集中在一起高价卖掉；无数人无视自己的注意力，被被人收割高价卖掉</li>
</ol>
<h2 id="8-03-07-宝贵财富的分析"><a href="#8-03-07-宝贵财富的分析" class="headerlink" title="8.03-07 宝贵财富的分析"></a>8.03-07 宝贵财富的分析</h2><ol>
<li>将自己的注意力放在“真爱”上。很多人声称自己在爱时，其实爱是没有价值的，只是为了不孤独和寂寞（产品策略上，可以使用这个心里，用户间的交互上是在互相爱，但其实是在互相接触寂寞）</li>
<li>把价值放到整个社会真正的贡献上：价值回归的速度在信息的快速交换下，越来越快。真正对社会有价值的事情，都会凸现，相反泡沫会慢慢破灭。</li>
</ol>
<h2 id="8-08-付费就是捡便宜"><a href="#8-08-付费就是捡便宜" class="headerlink" title="8.08 付费就是捡便宜"></a>8.08 付费就是捡便宜</h2><ol>
<li>赚钱是困难的，而且是经常在钱上遇到生活中的困难，所以大部分人会认为钱是最重要的东西【互联网产品中，人们并没有发现注意力的痛苦，注意力都是在无形中慢慢被消耗的。那么互联网产品中什么是人们最大的痛苦，应该还是钱，免费的服务是用户倾向的，付费的服务是用户避免的。但是如何会引起用户付费，应该是服务能够为用户提供更多赚钱的机会。让用户能够产生联想：1.对自己的价值估值会提升，进而能够赚更多的钱（例如得到的付费订阅）2.付费交换到的资源，能够产生更大的资源价值（例如付费买到的理财产品，能够产生更多的利息等）。一个能够产生现金流的产品，应该让用户能够感受到钱的增长，或者能够联想到钱的增长，则用户因为趋利会进行注意力的支付，同时也会产生金钱的支付】</li>
<li>舒服得进入别人挖好的坑，来杀掉多余的时间。从价值来看，自身的价值排序是：注意力&gt;时间&gt;金钱</li>
<li>与人沟通交流，要用时间来换取自己的经历。 【从对一个家庭的管理上，到对一个团队的管理上都是。花时间陪伴自己的家人，花时间来讲述注意力的重要性，都能为自己最有价值的注意力的延续获得保障；在团队管理上，需要花时间进行团队建设，并且花时间来讲解整个团队的远景，让所有的人行动和意识保持一致。这样会让团队所有人在处理各自分内事情的注意力更加高效。从而提升了每一个人的价值】</li>
</ol>
<h2 id="8-10-12-付费就是捡便宜-问答"><a href="#8-10-12-付费就是捡便宜-问答" class="headerlink" title="8.10-12 付费就是捡便宜 问答"></a>8.10-12 付费就是捡便宜 问答</h2><ol>
<li>生活的本质，就是资源之间的交换。【从宇宙自然的能量守恒定律来看，所有物体的行为，都是以能量的交换来维持。所以一个人处在大自然中，一定也会以一些资源的交换来维持】</li>
<li>麻烦守恒定律。【当自己觉得占便宜后，在麻烦守恒定律下，会有很大的概率，某些事情会影响自己。】</li>
<li>不要舒服的浪费时间。</li>
<li>最可怕的不是“得到后的失去”，而是从来没有得到过，进而不知道自己失去了什么</li>
<li>相信方法有效是没用的，自己不亲身经历一次，就没法知道另一个时间什么样子的【自己不亲身经历一次，就永远不知道自己不知道什么】</li>
<li>有没有人听你说话，很可能不取决于你说的对不对，而在于你有没有说话的资格。【名不正，则言不顺。不要跳进替别人操心的坑里】</li>
<li>要想让别人接近你，可以时不时的做一些让别人敬佩的事来。</li>
</ol>
<h2 id="08-14-15-你人生最重的枷锁是什么？"><a href="#08-14-15-你人生最重的枷锁是什么？" class="headerlink" title="08.14-15 你人生最重的枷锁是什么？"></a>08.14-15 你人生最重的枷锁是什么？</h2><ol>
<li>几乎所有的进步都是放弃了部分安全感才可能获得的，不去追求所有信息的全面，是将自己的注意力集中在一个点上。低级动物的眼睛长在两侧，使它们能够全面的观察周边环境的信息，但是无法将视觉集中在一个点上，进而无法集中思考，也就无法产生思考回路，进化出发达的大脑皮层回路。【在产品的资源投入上同样。一个项目的成功与否，在于产品落地过程中的资源是否能够集中。不集中的落地，是会产生各种延误和混乱。虽然项目在各个需求点上都有涉猎，保证了一定的市场安全性，但是最终用户的注意力分配无法持续投入，造成了项目的失败。将资源集中在一个产品点上，虽然安全性不高，但会在这个产品点上有深入的探索，便会产生相应思考的“大脑皮层回路”】</li>
<li>冒险本身并不是追求成功的好方式，获取财富的诀窍之一就是不冒险。1.追求百分百的安全感，肯定会把自己困在永恒的当下。2.我们必须放弃一部分安全感，才能深入长期地观察、思考。</li>
<li>那些放弃了部分安全感的人，有更多深入长期思考，他们是怎么弥补主动放弃的那一小部分安全感呢：他们不孤立行动，他们选择与他人合作–或者称之为有效社交。【从】</li>
<li>所谓大恶，常常是乌合之众出自自我安全的考虑，来屠杀放弃部分安全感，对人类社会的进步起推动作用的人。【市场经济，在宏观上来看，是一帮乌合之众的群体被一只看不见的手来指挥。一个乌合之众像原始人一样，很容易受到暗示，极易将按时进行联想并进行内部的传播。这些乌合之众特性的原动力，就是那只看不见的手。拜托这个乌合之众，就需要跳出这个众，用大脑来思考问题，用狮子思维来捕获问题的本源】</li>
<li>合作是什么？ 合作的本质是大家各自放弃一小部分安全感，并把一部分安全感交由合作方来保障。信任是什么？信任是相信对方不会利用自己主动放弃的那一部分安全感。【金融体系下，银行将自己的钱借给一个人，在某一种程度被称为合作。任何一种行为，只要是产生社交，便是在合作。因为社交行为的动作下，一定产生资源的交换，不仅仅是金钱，也是注意力和时间。而这些合作，可能是以交换金钱来维持，也可能以交换注意力或时间。合作最终目标是达到双赢，所以一切行为应该以双赢为目标。】【放弃部分安全感，也可以在经济学上称之为产生一部分机会成本】</li>
<li>不要与缺乏安全感的人合作，因为他们的世界里，实际上是不可能有真正的合作关系。【在生意场上，那些勇往无前的生意人更加能够做好生意。因为他们足够自信强大，强大到可以放弃一部分安全感，与别人建立合作。在各个方面达成一个双赢，那么积累起来就是一个最大的赢家】</li>
<li>很多强大的人，是因为追求过分的安全感而导致的强大。但是就是因为不敢丢失部分安全感，导致他们无法造成双赢的合作，便是他们变得失意。</li>
<li>大部分选择自杀的人，都有自己的理由。所谓的自杀，便是在无聊中度过。这些理由都有一个共同点：觉得这个世界和自己无关了。</li>
<li>人类天然是群居性动物，害怕被孤立的恐惧一直存在我们的基因中。能够为他人提供真正的价值，那么将会获得朋友的联系。</li>
<li>更新速度快的谈资，说明这些谈资的保质期非常短。与其花时间去搜集马上就变质的谈资，不如把注意力花在保质期长且能够增值的知识上。【娱乐当然也是一个重要互动因素，也需要适当的追逐一些实时热点】</li>
<li>我们都是观念的产物，脑子里没有的概念，是根本不会为此感到烦恼的。</li>
<li>虽然我们的眼睛已经失去了全视角的功能，但是现代科技缺弥补了这部分的不足，甚至大大补强了这个功能。科技是用来解决当时的某一部分问题的，当被无限放大后，便产生了不好的问题。<strong>一般这些不好的问题，都是人类原始进化时候已经自然选择，筛选掉的不好因素。</strong>所以查看一些人类进化的原始问题，就能够理解很多现代社会的形态的原因。能够更好的选择什么该做，什么不该做。</li>
<li>人类社会的进步，很大成都上依赖分工合作。不愿相信对方（不愿放弃部分安全感），固然能够让事情更加稳妥，但是却阻碍了自己的深入思考。</li>
<li>有大智慧的人，在某些方面是白痴，是因为他们在这些领域放弃当个聪明人，则恰恰可能是因为他们主动选择的结果。注意力有限，在什么方面选择“若愚”，可能就决定了哪些方面可能产生“大智”。</li>
</ol>
<h2 id="8-21-活在当下-VS-活在未来"><a href="#8-21-活在当下-VS-活在未来" class="headerlink" title="8.21- 活在当下 VS 活在未来"></a>8.21- 活在当下 VS 活在未来</h2><ol>
<li>对未来有一个预测。长期来看，脑力的产出率一定比体力的产出率高出许多个量级；体力的增长玻璃顶很明显，脑力的增长玻璃顶不知道；体力衰退时间很长，脑力晚的太多；暴力获得暴力正在减少，一定是只收更能产生更大的暴力</li>
<li>肉身活在当下，当然一直“活在当下”– 而肉身这个东西，也只能活在当下。所以，我们所说的“活在未来”，本质上来看，只能是“思维上的活在未来”。</li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      财富自由 | 注意力 | 思考成长
    
    </summary>
    
      <category term="articals" scheme="https://yujiemeng.github.io/categories/articals/"/>
    
    
      <category term="李笑来" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E6%9D%8E%E7%AC%91%E6%9D%A5/"/>
    
      <category term="财富自由" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1/"/>
    
      <category term="注意力" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E6%B3%A8%E6%84%8F%E5%8A%9B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>产品观念</title>
    <link href="https://yujiemeng.github.io/2016/10/13/%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%A7%82%E5%BF%B5/"/>
    <id>https://yujiemeng.github.io/2016/10/13/产品观念/</id>
    <published>2016-10-13T01:46:06.000Z</published>
    <updated>2016-10-13T07:21:42.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="2016-09-17-09-46-06"><a href="#2016-09-17-09-46-06" class="headerlink" title="2016-09-17 09:46:06"></a>2016-09-17 09:46:06</h4><p>产品是你为需求金字塔底层提供的欲望包装，用户愿意消费你的产品，那么一定是他认可了这层包装。并且用户使用了这层包装后，他们心底里各式各样的目标被得到了满足 #产品观认识</p>
<h4 id="2016-09-18-09-24-06"><a href="#2016-09-18-09-24-06" class="headerlink" title="2016-09-18 09:24:06"></a>2016-09-18 09:24:06</h4><p>产品中，使用公益元素，能够带给用户很好的场景，但是对于产品设计师来说，是将公益作为达到目的的工具来用，还是真正去鼓励大家去做公益？对于以钱激励的平台，目前觉得，在后期可以使用公益效果来为用户建立场景，达到一种心理包装的效果。</p>
<h4 id="2016-09-24-09-30-06"><a href="#2016-09-24-09-30-06" class="headerlink" title="2016-09-24 09:30:06"></a>2016-09-24 09:30:06</h4><p>如何通过产品，将价值传达给用户。其实是将产品所处生活场景的思考，以群传播的方式传达给自己的用户群。“万人敌”技能是困难的。一对一的解释是最简单最粗暴的。用产品传达自己的思考，要不断的学习，不断的理解用户，不断的发现生活中的细节，并将其思考进入自己的产品中，让使用的用户接收到自己的思考和价值观，并留住有共同价值观的用户。</p>
<h4 id="2016-09-29"><a href="#2016-09-29" class="headerlink" title="2016-09-29"></a>2016-09-29</h4><p>去创业，去探索某一个领域，其实是在放弃很大安全感，从而去追求与成长的困难合作，不断的提升自己。如果不设置一个期限，而是等自己准备好了再去开始某一个冒险，那么就会一拖再拖，用不涉险。</p>
<h5 id="2016-10-01"><a href="#2016-10-01" class="headerlink" title="2016-10-01"></a>2016-10-01</h5><p>进步的前提是你敢于迈出第一步，而不是总在担心，自己这一步迈得漂亮不漂亮。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      产品
    
    </summary>
    
      <category term="chats" scheme="https://yujiemeng.github.io/categories/chats/"/>
    
    
      <category term="产品" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Growth Hacking 与市场营销的区别是什么？</title>
    <link href="https://yujiemeng.github.io/2016/10/10/Growth%20Hacking%20%E4%B8%8E%E5%B8%82%E5%9C%BA%E8%90%A5%E9%94%80%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%AB%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://yujiemeng.github.io/2016/10/10/Growth Hacking 与市场营销的区别是什么？/</id>
    <published>2016-10-10T09:50:08.000Z</published>
    <updated>2016-10-13T07:18:45.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="解剖营销"><a href="#解剖营销" class="headerlink" title="解剖营销"></a>解剖营销</h2><p>寒武纪时代物种大爆发，起因是大自然赋予生物两性繁殖的能力。就参考男女关系，来看看什么是营销，营销的概念边界在哪。</p>
<blockquote>
<p>男生对女生说：我是最棒的，我保证让你幸福，跟我好吧。——这是推销。 男生对女生说：我老爹有3处房子，跟我好，以后都是你的。——这是促销。 男生根本不对女生表白，但女生被男生的气质和风度所迷倒。——这是营销。 女生不认识男生，但她的所有朋友都对那个男生夸赞不已。——这是品牌。</p>
</blockquote>
<p>营销的目标是什么？<strong>吸引用户</strong> &amp; <strong>留住用户</strong></p>
<p>最高段位的营销是什么？ 让销售变的多余（某位国外的营销大神的经典语录）</p>
<p>营销其实像做产品设计一样，需要找到用户的马斯洛需求金字塔，但与产品不用的是，营销着眼与金字塔尖处的需求。举个栗子，”口渴了给我来一瓶水“ Vs ”口渴了给我来一瓶evian water“。看出来差别了吧，前者是解决生理需求，后者是追求生（zhuang）活（bi）品（diao）质（xing）。而营销，就将后者心理精神的需求无限的放大给用户，让用户接受，吸引到Ta，并长期吸引到Ta。</p>
<p>现实例子？</p>
<ul>
<li>乔老爷子的Apple，你排着长队去买苹果是为了什么？告诉我你是为了买部质量好的手机，方便学习工作（闭眼微笑）</li>
<li>雷布斯的小米，别说你没有听过他，别说你没有查看过他的产品，也别说你曾经没有念头买一部手机，不管你是买给谁用</li>
</ul>
<p>回到生活中，你看过广告吧，你搜索过百度被SEO过吧，你进入过某些兴趣社群吧，你见过地推送礼活动吧，刷手机时看过广告软文吧。。 发现了么，这些都是营销方式在不断吸引到你，并且想方设法的留住你，<strong>在营销学上称为抢占用户心里认知，就是当你准备拿自己的时间、精力、金钱、感情等来交换某个产品时，你做决策来确定交换哪个产品时候，那些被营销过的产品概念就会影响你的判断</strong>。</p>
<p>##审视Growth Hacking<br>本人曾经在技术的道路上深度追求过，但不敢说自己是经验的程序猿或攻城狮，但对技术的本质还是有一点认识的。所以在接触到Growth Hacking（GH）词的时候，非常兴奋还有结合技术与产品的领域。后来慢慢了解后，知道GH是在国外研究生阶段学习过，其基础上偏向于统计学（Evaluation Methods and Statistics）。钻研出个GH概念的大神，将其细分到产品领域，并且结合产品将GH演化成一套方法论，甚至产生了相对应的职位。</p>
<p>了解了Growth Hacking所在的是产品领域，其实在上面剖析营销的时候就能明白，GH在本质上是为了解决用户底层需求的，用MVP的手段测试用户是否接收自己预设的假设，然后用数据处理的方法，来验证假设是否成立（统计学的套路）。假设如何预设，这就回归到产品设计起初，通过敏锐的市场洞察力发现了商机，并组建可执行的产品方案，然后开始假设：”<strong>这部分人群在这种场景下，存在这样的需求，并且在接触到我们的产品方案后，能够接收，并且长期使用</strong>“。</p>
<p>做完假设，在验证过程中，就需要去不断的解析人群（初创期寻找种子用户，瓶颈期挖掘潜在用户），分析需求（用户背景下有什么未满足需求），打磨产品方案（产品方案是准备着重做什么形状的产品金字塔），推广产品方案（选择投放渠道），用营销手段吸引用户，用不断的运营手段刺激活跃达到用户等级的提升转化。这每一个环节，都存在细小的假设，就需要不断的参考数据验证。当然通过GH还有更加牛逼的就是通过一些技术手段来弥补自身团队市场、资金资源的不足。比如做一个讯息资源聚合的产品方案，没有那么多的媒体资源怎么办，扒数据咯。</p>
<p>虽然Growth hacking中，存在Hack这个此，但不是强调用技术手段进行增长，而是攻克增长问题，手段和方法不限定。Airbnb可以通过提供专业拍摄服务，提高了房主的留存率，进一步提升了C端用户的增长。所以，每一个增长环节都是需要洞察的。</p>
<h2 id="小短论"><a href="#小短论" class="headerlink" title="小短论"></a>小短论</h2><p>看完两者，Growth hacking也在用一些营销的概念和方法，营销在目标上也与Growth hacking部分重合。只不过营销是销售、品牌，传达产品的过程，而Growth hacking是站在产品的里面，从内部视觉去达成目标的过程（也可以成为验证假设的过程）</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      增长 | GrowthHacking | 市场营销
    
    </summary>
    
      <category term="articals" scheme="https://yujiemeng.github.io/categories/articals/"/>
    
    
      <category term="Growth" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/Growth/"/>
    
      <category term="Hacking" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/Hacking/"/>
    
      <category term="市场营销" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E5%B8%82%E5%9C%BA%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
      <category term="营销" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>职业生涯中的升级不二法则</title>
    <link href="https://yujiemeng.github.io/2016/09/17/%E8%81%8C%E4%B8%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8D%87%E7%BA%A7%E4%B8%8D%E4%BA%8C%E6%B3%95%E5%88%99/"/>
    <id>https://yujiemeng.github.io/2016/09/17/职业生涯中的升级不二法则/</id>
    <published>2016-09-17T09:23:33.000Z</published>
    <updated>2016-09-17T09:29:11.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>读了了一位技术同行写的关于能力的<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDE0Mjc4MA==&amp;mid=2650994144&amp;idx=1&amp;sn=4b036c254e2b8bc25c939481d88a9f48&amp;chksm=bdbf0db38ac884a5242df5db6ffc254c624fb83946a81fa8d47ad03b032d4971e3b60f6028e8&amp;scene=0#rd" target="_blank" rel="external">文章</a>，文章主要针对技术同学的提升路线，给了几条建议。不过这篇文章对于职业规划也很有启发意义。本文对于这位同行提到的三条内容，谈谈自己的认识。 下文中，将此文章称为<strong>微文</strong>。</p>
<h2 id="一个模型"><a href="#一个模型" class="headerlink" title="一个模型"></a>一个模型</h2><blockquote>
<p>德雷福斯模型是一个技能获取模型，将人们学习掌握一个技能经历的阶段分为新手、高级新手、胜任者、精通者、专家。<br>新手在特定的技能领域很少或没有经验，必须在准确的指令或者别人的帮助下才能工作。这里的经验指：通过持续强化的训练和思考，促进思维的不断转变。</p>
</blockquote>
<p>对于出入职场的新人，尤其是高等学府毕业走出来的人，对于职场上经常拿经验来说事的一些人很看不惯。请看下面一番经典的职场新人与HR的面试对话：</p>
<p>HR：你目前刚刚毕业，在工作中经验不足，所以我们给出的薪水希望你能虚心接收。<br>优秀的职场新人：这份工作需要的几种工作能力和技巧，我在学校里已经掌握，我信任自己的具有真样的工作能力，能够胜任这份工作的内容。</p>
<p>其实对于我自己，在初入职场的时候，也有同样的想法，我当时认为在互联网领域中，经验是不可靠的。因为技术更新飞速，市场也在时刻发生着各种变化，一份号称具备5-8年工作经验的人，其有用的工作经历可能并不多。在我现阶段的工作中，发现工作经验确实是存在的，哪怕互联网迭代的速度如此之快，但是还是需要有长时间经验积累的。但是这里的经验并不是以时间维度来计量的，具体的需要看在时间维度下，其工作的内容和难度是怎样的。</p>
<p>有的人的简历，在他工作的第一年的项目难度、工作职责和十年后的难度职责几乎没有什么大变化。这样的工作经验，被微文的作者称为10*1年的工作经验，对其技能的提升没有什么帮助。</p>
<p>在德雷福斯模型中，新手、高级新手、胜任者、精通者、专家分别的能力为：</p>
<ul>
<li>新手：基本无工作能力</li>
<li>高级新手：经过基本的训练。掌握完成任务的规则并能多少突破规则的限制，尝试独立完成任务，但并不能真正解决问题。会去寻找完成任务的方法，但是很少去归根问底。不理解自己所做的事情在整个大环境中所处的地位和影响。 </li>
<li>胜任着：比高级新手完善在能够真正的解决问题，胜任工作职位，理解自己的工作所处大环境下的地位和影响。</li>
<li>精通着：在工作中胜任自己的工作，并且能主动发现问题。</li>
<li>专家：特定技能领域知识的创造者，信息的主要来源。能够将丰富的经验知识在特定的环境下应用，并不断寻找更好的方法来做事。能够本能的感知到最合适的解决方案，敏锐地感受到新出现的技术火花所蕴含的美感和力量。</li>
</ul>
<p>在这里，高级新手还是需要在别人限定的规则的下去工作，而专家则是那些制定规则的人。在判断自己处在哪一个阶段时，想要成为专家，并不是仅仅经历过10000小时的专业训练就足够的。需要提醒自己，这个训练，也是别人制定的规则，只有不断的跳出规则，宏观俯瞰，才能去发现问题，发现自己的问题，发现规则下的问题。 </p>
<h2 id="一个故事"><a href="#一个故事" class="headerlink" title="一个故事"></a>一个故事</h2><blockquote>
<p>北欧有一个度假胜地，是欧洲人民夏天避暑度假的好去处，去度假胜地需要经过一个长长的隧道，隧道的工程师为了保证在隧道偶尔停电的情况下，隧道能安全使用，在隧道入口处立了一块牌子，写着：请打开车灯。</p>
<p>游客们开着汽车，打开车灯，穿过隧道，到达度假胜地，快乐地去玩耍了。而等他们要回去的时候，有些人却发现车子无法启动——他们忘记关闭车灯，汽车电池耗尽了。小镇的警察们只好开着自己的警车四处为游客们充电，疲惫不堪。而沮丧的游客们则在回去以后四处抱怨，分享他们糟糕的旅游经验，导致小镇旅游业大受影响，镇长压力山大。</p>
<p>于是人们找到隧道的工程师，要求他在隧道的尽头再立一块牌子，写上：请关闭车灯。工程师照做了以后，却发现麻烦来了：夜晚穿过隧道的游客看着这样一块牌子，一脸懵逼。</p>
</blockquote>
<p>这个故事，在互联网日常工作中，是经常常见的，微文中作者提醒工程师，要去审核需求的可执行性，判断什么是真正的需求，什么是解决不了问题的假需求。但刚开始我是思维惯性的认为，很多时候产品经理会去考虑这些问题需求的问题，但是没有跳出自己的思维去审视，比如下方微文作者的思考。</p>
<blockquote>
<p>回到这个故事，我们重新思考一下：这是谁的问题？谁能够解决这个问题？如果这是镇长的问题，那么能不能让镇长在停车场修建充电桩让游客们充电？如果这是警察的问题，那么能不能安排专门的警察巡视停车没关车灯的游客，提醒他们关闭车灯。</p>
<p>如果这是游客的问题，能不能在隧道出口立一块牌子，写上：你的灯亮着吗？提醒他们问题的存在，让他们自己去解决问题。也许这是最好的方法，你不需要急着帮别人解决问题，也许你费了九牛二虎之力要解决的问题，当事人轻轻动下手指就能解决。而你要做的，仅仅是告诉他问题的存在。</p>
</blockquote>
<p>是的，在处理用户一个痛点时，我们经常觉得，我们确实寻找到了需求金字塔中最底层的用户痛点，这样的话，我们的解决方案就一定没有问题。但是我们会经常忽略一个问题，就是这个问题是从谁那里产生的，像上文的故事中，可以是镇长，可以是警察，可以是游客。我们在处理需求的时候，如果仅仅是将考虑问题的思维放在某一个局部人群上，则会出现上文的问题。尤其是产品经理在负责某一条产品线的时候，没有宏观的理解整个产品，就会纠结在自己产品线上的用户问题，并且无法跳出这个专家限定规则中。</p>
<p>##一个定律：彼得定律</p>
<blockquote>
<p>彼得定律：在一个层级组织中，每个员工都会趋向于晋升到他所不能胜任的职位。在一个成熟有效的组织中，当一个员工在其岗位能够出色完成工作，就会得到晋升，被提拔到更高一级职位。如果在这个职位，他能够继续出色完成工作，他就会继续得到晋升，直到他晋升到某个职位以后无法出色完成工作为止。当一个人位于他不能胜任的职位上时，他必须投入全部的精力才能有效完成工作，这个职位被称作这个人的彼得高地。一个处于彼得高地的人，精疲力尽于他手头的工作，无法再进行更进一步的思考和学习，将止步于他当前的德雷福斯模型阶段。</p>
</blockquote>
<p>在这个定律面前，我们难免会考虑自己将要面临的职业机会。来自其他公司的邀约，来自部门领导的高度提拔和临危受命，来自创业过程中，自己所要承担的更多、更大的责任，这都是自己职场中不得不挑战的彼得高地。虽然在公司管理学中，会说一个员工无法在自己的工作职位上胜任，则到达了这个员工的彼得高地，但这是从职场管理者的角度来看的。对于正在处于这些高地攻坚战的职场战士来说，选择挑战还是被动的放弃，是每一个战士需要去主动选择的。所以我们对彼得高地的态度，就是不断主动提升自己，不断的思考和总结，去主动得挑战这些高地并且占领它们。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      职业生涯 | 思考提升 | 彼得高地 | 彼得定律
    
    </summary>
    
      <category term="articals" scheme="https://yujiemeng.github.io/categories/articals/"/>
    
    
      <category term="职业生涯" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E8%81%8C%E4%B8%9A%E7%94%9F%E6%B6%AF/"/>
    
      <category term="思考" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
      <category term="彼得高地" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E5%BD%BC%E5%BE%97%E9%AB%98%E5%9C%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>序 - 《失控》能给产品带来什么？</title>
    <link href="https://yujiemeng.github.io/2016/08/18/%E5%BA%8F-%E3%80%8A%E5%A4%B1%E6%8E%A7%E3%80%8B%E8%83%BD%E7%BB%99%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E4%BB%80%E4%B9%88%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://yujiemeng.github.io/2016/08/18/序-《失控》能给产品带来什么？/</id>
    <published>2016-08-18T02:43:53.000Z</published>
    <updated>2016-09-17T02:05:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="为什么借鉴《失控》"><a href="#为什么借鉴《失控》" class="headerlink" title="为什么借鉴《失控》"></a>为什么借鉴《失控》</h2><h3 id="人类社会在借鉴自然"><a href="#人类社会在借鉴自然" class="headerlink" title="人类社会在借鉴自然"></a>人类社会在借鉴自然</h3><p>《失控》一书，在第一张“人造与天生”中，为我们解读为什么要去研究大自然，为什么去仿生物系统。“人造与天生的联姻..技术人员归纳总结了生命体河机器之间的逻辑规律，并一一应用于建造极度复杂的系统.. 现有技术的局限性迫使和生命体与机械联姻”。</p>
<p>看看咱们的人类社会的发展历程：从原始社会开始学习狩猎，到农耕社会的种植技术，再到上个世纪的工业革命解放劳动力。人类从偶然获得技术到主动归纳总结技术的过程，就是发现大自然向我们敞开她的心智，让我们学习她内在的逻辑。</p>
<h3 id="现代产品设计在借鉴“社会系统”"><a href="#现代产品设计在借鉴“社会系统”" class="headerlink" title="现代产品设计在借鉴“社会系统”"></a>现代产品设计在借鉴“社会系统”</h3><p>“产品”是上个世纪在保洁公司诞生的职位，但产品设计从人类明文诞生之初就应该存在。老祖先还是猿猴时候，打造的第一把他们当时的神兵利器（石头刀），就是人类的第一个革命性的产品。感谢这把刀，解决了当时我们狩猎的攻击力差的<strong>痛点</strong>。这款产品的诞生，是一个<strong>偶然创造的</strong>。后面产生了衣服、房屋、篱笆围栏等等产品，也都是在解决我们社会的痛点。我们现在的社会也在当时的产品基础之上，慢慢的衍生出来。</p>
<p>为什么说现代产品设计需要借鉴“社会系统”？因为复杂性。现今社会的复杂程度，相比当年原始社会时候的社会复杂度，简直不是一个量级。产品设计还是在借鉴一些简单的自然现象去设计，很难设计一款好的产品。去学习当代的“社会系统”，比如学习社会的群体行为、心理、金融、经济。。。都能发现好的产品角度。网络游戏就是借鉴<strong>微观经学</strong>，发展出我们现在看到RPG游戏系统，都是借鉴微观经济学原理。</p>
<h3 id="产品设计为什么观察自然"><a href="#产品设计为什么观察自然" class="headerlink" title="产品设计为什么观察自然"></a>产品设计为什么观察自然</h3><p>返璞归真。当前社会和科技成果的复杂程度是建立在自然系统之上。观察复杂但不繁重的生物和自然现象，能够直接借鉴“自然的心智”。</p>
<h2 id="《失控》-“人造与天生”"><a href="#《失控》-“人造与天生”" class="headerlink" title="《失控》- “人造与天生”"></a>《失控》- “人造与天生”</h2><p>KK开篇描述了在天空中，一个封闭的小屋中生态系统，但有一点提到“阳光供养的生物和燃油驱动的机械共同却报了我的生存”值得注意。在产品设计的生态闭环过程中，虽然将产品中的各个参与方的利益设计出一个闭环，但并不是一定能够形成自我循环的产品生态，一定需要借助外力，这个外力可能是金钱的刺激、可能是运营人员的引导。</p>
<p>为什么要一定存在外力？因为产品供养的是一群“高级的复杂物”，产品的复杂程度远远比不上用户及用户群体的复杂程度。KK创造了一个词“活系统vivisystem”，便是指能够自我修复、自我供给、快速容错适应的系统。当然这也应该是产品设计的最终目标，我们一起创造一个词，我称之为“活产品viviproduct”（你有其他的好词么？留言一起讨论哈）。</p>
<h3 id="产品设计最终的结果-失控"><a href="#产品设计最终的结果-失控" class="headerlink" title="产品设计最终的结果 - 失控"></a>产品设计最终的结果 - 失控</h3><p>一个“活产品”，也应该是具备“活系统”的属性，自我迭代修复、自我供给内容的循环、快速的容纳新的非产品设计目的的用户行为、自我创新产品规则，最终“人造世界就像天然世界一样，很快就会具有自治力、适应力及创造力，也随之失去了我们的控制”。如果想要为自己的产品设定一个最终目标，就是上述的</p>
<blockquote>
<p>失控</p>
</blockquote>
<hr>
<p>后面Myles将会继续解读《失控》一书对产品的借鉴，与您一起打造一个“失控”的Viviproduct。欢迎有识之士一起参与讨论！^ ^</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      失控|产品|社会|自然
    
    </summary>
    
      <category term="articals" scheme="https://yujiemeng.github.io/categories/articals/"/>
    
    
      <category term="产品" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
      <category term="失控" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E5%A4%B1%E6%8E%A7/"/>
    
      <category term="社会" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
      <category term="自然" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E8%87%AA%E7%84%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>产品与运营能够产生的火花</title>
    <link href="https://yujiemeng.github.io/2016/08/05/%E4%BA%A7%E5%93%81%E4%B8%8E%E8%BF%90%E8%90%A5%E8%83%BD%E5%A4%9F%E4%BA%A7%E7%94%9F%E7%9A%84%E7%81%AB%E8%8A%B1/"/>
    <id>https://yujiemeng.github.io/2016/08/05/产品与运营能够产生的火花/</id>
    <published>2016-08-05T03:06:50.000Z</published>
    <updated>2016-09-17T09:26:11.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>木桶原理提现在下面这个产品上，着实可行。想了解如何避免在产品设计上，考虑运营场景，我想这个案例能够带来很多的启发。</p>
<h2 id="背景"><a href="#背景" class="headerlink" title="背景"></a>背景</h2><p>一个工业领域设计大赛的报名和评审的网站。主办方为一个地方政府背景的组织。产品开发团队是以合作的方式来完成网站的落地（我所在团队）</p>
<h2 id="起初开发情况"><a href="#起初开发情况" class="headerlink" title="起初开发情况"></a>起初开发情况</h2><p>为了满足市场部门的需求，需要在1-2周内将设计大赛的网站上线。<br>此网站的信息结构为：</p>
<ol>
<li>首页展示比赛详情，同时在首页提供导航，将各个功能模块入口展示在最外层</li>
<li>第二层页面：是设计参与者的作品简介的列表，能够对全部参与者的作品有大体的认识；同时第二层页面还有上传参赛作品的页面</li>
<li>第三层页面：是每一个设计参与者的作品详情，同时提供游客与设计者互动的评论和点赞的交互接口</li>
<li>用户数据中心：由于此比赛作为子模块挂靠在总站上（也有引流需要），所以数据中心放置在总站的中，具备查看信息和编辑修改作品的功能和权限；运营管理员在此页面上具备特殊权限，能够对用户参赛作品进行审核</li>
</ol>
<h3 id="上线后第一次迭代的功能"><a href="#上线后第一次迭代的功能" class="headerlink" title="上线后第一次迭代的功能"></a>上线后第一次迭代的功能</h3><p><strong>主要为</strong>：参赛者是否能够修改自己的作品。包括修改的时间截止点，修改重新提交后运营管理者的审核。<br><strong>需求详细为</strong>：参赛者能够随时修改自己的作品；修改的时间截止点为比赛开始的时间；重新提交后，需要后台运营管理者的审核</p>
<p><strong>对需求的分析</strong>：不赞同参赛者随时修改自己的作品。参考线下的用户场景，用户在看到比赛信息后，将自己的作品提交到主办方那里，则参赛内容不能随意修改。这里重要强调这个报名环节的权威性，不考虑互联网能够提供的方便性。<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">参赛用户的需求：</div><div class="line">	⁃	报名过程，可修改的方便性</div><div class="line">	⁃	上传作品时，造成错误所承担的风险性</div></pre></td></tr></table></figure></p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">主办方的需求：</div><div class="line">	⁃	要求报名参与者足够认真正视比赛，因为这涉及到用户作品的质量</div><div class="line">	⁃	最低人力成本对用户作品审核</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>实际的运营场景：之前网站上线时间紧张，且运营人员与产品开发团队分隔两地，所以确实没有沟通，没有了解到真实运营需求。真实的需求为：用户上传作品后，运营人员判断内容是否为垃圾内容，则最后再进行作品的投票和评审过程。这中间，我们将运营的工作内容与评审的内容没有区分清楚，且市场方面急切催促，最后开发团队就直接将需求落地。</p>
<h2 id="后面又遇到的问题"><a href="#后面又遇到的问题" class="headerlink" title="后面又遇到的问题"></a>后面又遇到的问题</h2><ol>
<li>比赛内容运营没有严格的审核标准，用户上传的内容图片质量差，文字介绍简单</li>
<li>整体内容调性上没有给准备参赛的用户一种“内容质量”的要求</li>
<li>参赛作品的详情介绍页面，内容单调，图片质量粗糙</li>
</ol>
<p>不可否认，由于高看了运营人员的运营能力，导致整体产品视觉上和内容上无法达到要求。导致比赛页面很难再转向正规。</p>
<p>最后总结几点经验：</p>
<ol>
<li>产品上线前，与运营人员充分沟通其运营过程，定下书面运营指标，并提供给运营人员可供参考内容</li>
<li>运管人员必须严格执行内容质量的标准，不能过度追求用户数和内容数，而忽视了内容质量</li>
<li>对用户上传图片和时，给出一定的要求（由于是设计比赛）。并且提供一份参考案例，并提示参与者被拒绝的可能性</li>
<li>在作品介绍时，上传一张图+一段有字数限制的介绍文字，通过后台拼接数据的方式，展示在前端，能够避免用户参与者无法编辑出丰富的图文。</li>
</ol>
<blockquote>
<p>珍惜一位优秀的内容运营人</p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      内容运营 | 需求分析 | 编辑权限 | 运营经验
    
    </summary>
    
      <category term="articals" scheme="https://yujiemeng.github.io/categories/articals/"/>
    
    
      <category term="内容运营" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E5%86%85%E5%AE%B9%E8%BF%90%E8%90%A5/"/>
    
      <category term="产品设计" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%AE%BE%E8%AE%A1/"/>
    
      <category term="需求分析" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E9%9C%80%E6%B1%82%E5%88%86%E6%9E%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>怎样看待Pokémon Go的商业化尝试 ？</title>
    <link href="https://yujiemeng.github.io/2016/08/02/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9C%8B%E5%BE%85Pokemon-Go%E7%9A%84%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%8C%96%E5%B0%9D%E8%AF%95-%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://yujiemeng.github.io/2016/08/02/怎样看待Pokemon-Go的商业化尝试-？/</id>
    <published>2016-08-02T13:24:49.000Z</published>
    <updated>2016-09-17T01:54:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>引用社区中的问题，</p>
<blockquote>
<p>Pokemon GO的另一商业化尝试：接入商家广告。这款火爆全球的游戏之前的收入主要是靠应用内购买(虚拟货币)，而现在开始他们打算尝试新的方式了。根据金融时报报道，Niantic公司表示他们会在地图内接入赞助商（sponsored locations）。这个方式可以参考他们之前一款 AR 游戏Ingress,在 Ingress 内，运营商Vodafone、Duane Reade药房都是赞助商，每次有玩家进入店内时赞助商都会向 Ingress 支付一定费用。</p>
</blockquote>
<p>如何评价Pokémon Go的商业化尝试？它的商业化尝试对我们有什么启发呢？<br>Myles对如上问题，对<strong>移动广告营销</strong>方面做了自己的分析和思考：</p>
<h4 id="Myles的思考如下："><a href="#Myles的思考如下：" class="headerlink" title="Myles的思考如下："></a>Myles的思考如下：</h4><p>在移动营销广告领域，行业内的人都在寻找一种好的营销方式，也可以称为是交互方式。本人认为，Pokemon GO本次接入广告商的方式是在移动营销广告上的一次非常好的尝试，并且会引领移动营销开拓新的思路。</p>
<p>众所周知，Pokemon Go以其绝对IP的优势迅速在世界范围内扩展开来。辅助以开发团队深度挖据融合的LBS特性，并且对IP中精灵的属性，根据以LBS位置对应的地貌信息进行分类防止，将Pokemon的IP特性更加的凸显开来。</p>
<p>PokemonGO中，pokestop将相对应的<code>实景图片</code>作为连接<code>现实地理信息</code>与<code>线上虚拟地图信息</code>媒介。用户对pokemon的IP有一个“心理（概念）模型”，即梦想在现实中开启的捕捉宠物小精灵的奇幻之旅。pokemon GO这款游戏用pokestop这一“表现模型”，将用户的心理模型映射到了现实世界中的“现实模型”。“表现模型”越接近用户的“心理模型”，那么用户对于游戏的学习成本低，同时对于IP突出的产品，更能够满足用户的期望。</p>
<p>此时，pokestop的实景图片中，提供带有广告商的LOGO的图片广告，可以使用户低痛感的阅读了广告信息。这在广告的到达率上来说，是非常好的一种移动广告营销的方式。解决了用户查看广告痛感度高的问题，同时，借助Pokemon GO游戏中，深度融合的LBS特性，可以很好的得到用户转化率的数据。如：用户进入到广告商所对应的实体商店，LBS位置信息可以获取到用户，同时能够在此场景下，进一步扩展更多的场景和产品线。</p>
<p>对于统计广告的ROI时，移动广告设备因其灵活的移动性和丰富的传感器，在一定程度上，也能解决跨终端广告投放ROI统计的问题。当然这需要设计一些产品方案，来引导用户来将各个端的广告数据通过手机APP来输入。这也是移动数字广告营销上目前一直在解决的问题。</p>
<p>综上所述，本人非常看好pokemongo对接广告商的商业化方案，认为这将会在一定程度上银引领应广告营销走上新的时代。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Pokémon | 商业化 | 移动营销 | 场景营销 | 营销
    
    </summary>
    
      <category term="articals" scheme="https://yujiemeng.github.io/categories/articals/"/>
    
    
      <category term="AR" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/AR/"/>
    
      <category term="移动营销" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E8%90%A5%E9%94%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人格魅力与团队管理</title>
    <link href="https://yujiemeng.github.io/2016/07/31/%E4%BA%BA%E6%A0%BC%E9%AD%85%E5%8A%9B%E4%B8%8E%E5%9B%A2%E9%98%9F%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    <id>https://yujiemeng.github.io/2016/07/31/人格魅力与团队管理/</id>
    <published>2016-07-31T09:50:08.000Z</published>
    <updated>2016-09-17T02:05:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>团队管理有很多的方法，有一个朋友提出了一个问题：</p>
<blockquote>
<p>什么叫人格魅力？如何才能凝聚团队？</p>
</blockquote>
<p>Myles在工作中，对于人格魅力与管理的相互影响颇有感受。在读《架构的未来》这本书的时候，一个标准的公司人员角色架构，能够使团队的任务明确，完成工作任务有很好的保证。但这仅仅是一个客观的人员架构管理的理论，并没有考虑人的感性因素在里面。趁此问题，简要整理<code>人格化魅力在团队管理的作用和如何产生影响</code></p>
<p>####什么叫人格化魅力？</p>
<p>这让我想起了，在品牌管理上看到过“人格化”这个词。那么借鉴品牌的人格化，来解释团队管理的人格化魅力，有一定的参考性。 </p>
<p>首先品牌的人格化是什么？是指将品牌在塑造的过程中，具备了只有人才具备的情感，使得品牌能够更加的真是，可被信赖。品牌一旦具有了人格化的魅力，其能够吸引的粉丝变能够与品牌建立一种情感连接，并且表现不跟随的移情特点。</p>
<p>回到问题，应该是想问人格化魅力在管理上如何起到作用。那么参考品牌人格化的上述总结：</p>
<ol>
<li>赋予管理过程一种情感</li>
<li>管理的方式可被信赖</li>
<li>使被管理者与管理建立情感连接（所谓的融入到企业文化）</li>
<li>不会因为管理问题，轻易离开团队</li>
</ol>
<p>===</p>
<hr>
<p>####如何凝聚团队?</p>
<p>一个团队，不能被当做无知的社会化群体来看待。每一个团队成员，都有自己独立的思维和诉求。所以个人认为，满足每一个成员的诉求是一个基本的前提。在满足基本诉求至上，就是建立每一个队员的心理期望。中间辅以人格化的管理来做润滑和调剂。</p>
<ol>
<li>满足基本诉求：这自然不用说，视队员能力，合理分配其应该所得的利益。利益分配包括其薪水、分红、奖励等，但此目的并不是为了控制团队成员，而是整个团队对每一个队员的价值和劳动的认可，是建立相互尊重，相互信任的前提。</li>
<li>建立心理期望：开始说过，每一个团队成员都是具备独立思维的个体，必然就不会缺少其所追求的价值观。为团队建立宏观的项目愿景，并且将宏观的愿景与个人的价值追求做到统一。比如一位新入职场的队员，在其当下阶段追求的是能力的提升，则需要将项目能够帮助其成长的愿景传达给他。当一位资深的队员加入时，其追求的是个人能力的展示或者个人成就的建立，那么则需要将项目为其能够施展能力的可能性展示给他。当然建立团队期望时，会对应着各种不同的场景和个人情况，这就需要团队能够及时得与每个队员进行沟通交流。</li>
<li>人格化的管理：上面阐释了人格化的管理的特点，那么用人格化管理来做润滑和调和剂，就能使得团队成员有足够的耐心留在团队，并且通过建立信任与情感，使得满足诉求和建立心理期望的过程更加的顺利和高效。</li>
</ol>
<p>以上</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      人格化 | 团队 | 管理
    
    </summary>
    
      <category term="articals" scheme="https://yujiemeng.github.io/categories/articals/"/>
    
    
      <category term="管理" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="团队" scheme="https://yujiemeng.github.io/tags/%E5%9B%A2%E9%98%9F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
